【劉曉波】被刪片段曝光 德醫稱願接出國 德使館：操控言論

片

多次流出海外專家與劉曉波會診影片「凱風網」，昨晚深夜發布一段中國專家組組長毛一雷醫生，與德國海德堡大學醫學院外科系主任Markus W Büchler教授的對話。片中只剪輯了他回答說「我不認為我們能在做德國做得更好。」

不過原來大陸「凱風網」曾發布片段的詳細版影片和文字稿，影片中有德國專家Markus W Büchler和美國專家Joseph M.Herman，以及中國專家組組長毛一雷在病房與劉曉波、劉霞對話的片段，亦有會診後開會的片段。

會議片段中，除了Markus W Büchler除了說「我不認為我們能在做德國做得更好」外，更回答毛一雷關於劉曉波是否能承受長途飛行的提問。Markus W Büchler說據他了解，中國有具備重症治療條件的轉運醫療專機，更稱讓劉曉波出國是人道問題（human thing）：
But it is the human thing. He wants to go out. I don’t think it has to do with the medicine. It has to do with other kind of reasons. And for that, we will be willing to take him out. （但我們面對的是人道問題，他想出去。這和醫療沒有關係，這是出於其他的原因。為此，我們願意把他接走。）

此段影片及文字稿，但在多個海外留學生網討論區，仍能找到以凱風網名義註冊的帳戶發布、題為《獨家爆料：德美會診專家談劉曉波》的文字稿，而影片亦在內地微信群組上流傳。

記者聯絡其中一個仍有文字稿的海外留學生網站，該網編輯指任何人都能發稿，相信來源就是凱風網。

德國駐華大使館網站（見下圖），今日（10日）晚間發表聲明，稱為劉曉波會診的德國醫生，有影片和聲音被刻意剪輯，並在中國官方傳媒流傳。德國醫生的意思被曲解，令人覺得安全機器操控了言論。

中外醫生說法不一 中國專家組長：這就不知道了

德國和美國專家昨日（9日）下午發表聯合聲明，稱應盡快讓劉曉波出國，當晚凱風網就發布經過剪輯的專家會診影片，反駁美德專家的說法。

《香港01》記者今日（10日）下午曾致電中國專家組組長毛一雷，他稱與外國專家會診後，已在周末（8日）回北京。記者問及為何外國專家的說法為何與醫院公布不一樣時，他稱「這就不知道了」，又婉拒接受訪問，隨後掛斷電話。

未訓醒睇錯長毛